以毒攻毒 - 李純恩

節錄

以毒攻毒 - 李純恩

路透社

印度曾經疫情洶湧，外界之前估計在惡劣的衞生環境中，會有數百萬人死亡。但事實令人大跌眼鏡，整個印度確診的死亡率只有2%，遠比歐美先進國家死得人少。最近印度衞生專家發表研究報告，說正是由於國民長期生活在衞生條件惡劣的環境中，鍛煉有素，身體對各類病菌的抵抗力特別強，連席捲全球的這一場大瘟疫，都奈印度人不何。

這種顛覆現代衞生知識的事情，初聽有點荒謬，但細想也有道理。粗生粗養的人的生命力，往往比嬌生慣養的人強盛。人的體質是磨煉出來的，一個生活在衞生差劣如垃圾場的印度貧民的壽命可能不如一個養尊處優的美國有錢人，但對於突如其來的細菌或病毒襲擊，前者或許就比後者命硬了。非常時期，適者生存，習慣跟細菌病毒相處的人，現在就是適者。

由此想到中國人的生命力也應該十分堅韌。曾幾何時，毒牛奶、毒大米、毒花生、毒菜心、毒豬肉、毒空氣、毒酒、毒煙、毒油——這個毒那個毒，似乎每次張嘴，就如吸毒，要想堵絕毒源，猶如今天防新冠病毒一樣，太仔細了人都沒法活下去。日積月累，久經考驗，據說不少人都因此煉成了不壞之身，百毒不侵。

有段著名的笑話說，一個中國遊客在巴西亞馬遜雨林旅行的時候被劇毒蛇王咬傷，.........................................

印研究：長期衞生差助增抗疫力

一個月後 印度確診人數將會超越美國

乂菌食細菌

睇下有幾多人有得驗先啦
以前香港未發展嗰陣 醫療落後 好多人都負擔唔起睇醫生
死因都係寫「咳嗽」「發燒」之類